美國國會通過國防法案 兩黨聯手強硬對China

繼美國眾議院後，參議院周三通過2019年財政年度國防授權法案。該法案對華態度堪稱史上最強硬，包括加強美國外國投資委員會（CFIUS）對美投資交易的國家安全審查，同時限制技術出口，劍指中國。法案又支持加強台灣的國防防衛能力、擴大軍事交流等。

中方促摒棄冷戰思維

法案已送交白宮，總統特朗普簽署後將正式生效。《華爾街日報》引述中國駐華盛頓大使館的一名發言人稱，該法案的通過將嚴重破壞中美之間的互信，中方敦促美方摒棄過時的冷戰及零和思維。

報道指出，從該法案看出，國會兩黨和國家安全官員中逐漸達成共識，認為全球正在邁向大國競爭的新時代，為了與中俄競爭，美國須採取更多行動。

參議院周三以87贊成、10票反對通過國防授權法。

根據法案授權，美國政府下個財政年度總國防支出可達7,160億美元。報道稱，這項法案試圖遏制中國一系列政策，包括遏制中國增加南海軍事活動、獲取美國尖端科技、在美國各機構內宣傳中共。

限制華府對中興、華為技術合約

經濟方面，該國防法案加強CFIUS對中國對美投資交易的國家安全審查，同時對美國技術出口限制規定改革。此前，特朗普表示支持擴大CFIUS的審查權，而非針對性的限制中國投資。

路透報道，法案中的措施又基於國安理由，控制美國政府對中興通訊（00763）（深：000063）和華為技術合約，不過限制程度比更早的法案版本減弱許多。這令部分想要恢復制裁中興的議員不滿。

該法案還要求每年針對中國提交一份報告，內容需包括中國政府為影響美國媒體、文化機構、企業、學術及政策共同體所做的努力，以符合該法案的安全戰略要求。另外一項條款，限制國防部為擁有孔子學院的美國大學的中文項目，提供資金。

支持台灣加強防衛 擴大美台軍事交流

法案又禁止美國國防部長邀請中國參加環太平洋軍演，直至中國停止對南海島嶼軍事化。

法案還有加強與印度、台灣防務聯繫的條款。其中在台灣方面，支持加強台灣的國防防衛能力、擴大聯合訓練、軍售及高階層級的軍事交流。美國國會意見亦建議，美國國防部應推動美台軍演。

民主黨依家先嚟反？

厲害了

對華立場上美國人係出奇地團結 係中共先on9以為美國國內唔妥侵侵搞風搞雨

就算唔妥都係其他野 對住中共係上下一心

果十票美奸

國家安全槍口一致

宣布支持台灣共和國成立就話佢叻

先攘外後安內

另外一項條款，限制國防部為擁有孔子學院的美國大學的中文項目，提供資金。

哇 e招要幾神既人先諗得出

黑鬼果陣

要捉出黎打靶

反對票點都會有

當年日本打珍珠港，美國國會有兩票反對向日本宣戰

marc rubio 都要打靶？你又知唔知佢地反對原因係咩？